【廢話】國際關係基本概念詞彙

推咗更重要嘅po先，呢個po冇咁急

頭盔：我唔係啲咩國際關係學專家，亦同中共外交部冇任何瓜葛（所以語言偽術完全唔夠佢哋嚟），所以如有錯漏歡迎糾正。

由於我見有唔少連登仔對國際外交關係嘅嘅概念唔係太清楚，所以諗住出篇嘢簡單講解下國際外交關係嘅基本概念。

1. 合法性/正統性/認受性 (Legitimacy)
現今國際上嘅政權合法性主要係指聯合國確認一個政權嘅存在。大家最熟悉嘅莫過於「中華民國」同「中華人民共和國」，聯合國大會第2758號決議將合法「中國」政權由民國轉移去中共，自此民國嘅國際地位變咗做一個冇認受性嘅政府。除咗中國案例之外，現今世界上重有唔少冇國際認受性嘅政府，其中比較出名嘅包括Kosovo（科索沃）、Northern Cyprus（北塞浦路斯）、Somaliland（索馬里蘭）、Principality of Sealand（西蘭公國）等等。（留意返中國案例係一個較為特別嘅例子，因為民國係頭先提到嘅唯一一個原正統政府）

2. 宣稱/主張（Claimant）
通常宣稱可以分為兩種，當中最普遍嘅係對土地嘅宣稱，例如Kashmir（喀什米爾，台灣譯法近廣東話啲），另一種係類似中國案例嘅合法性宣稱。

3. 法理上、實際上 (de jure, de facto)
相信唔使解釋，不過我都會舉個例子出嚟，法理上加拿大仍然係英國領土（英女王仍然係國家元首，而且英國至今仍然派咗個總督過加拿大），實際上加拿大係一個完全自治嘅獨立國家。

4. 主權國家 (Sovereign State)
香港唔係，中共係，台灣係（不過今時今日冇國際認受性），唔使多講

其實以上嘅全部都係啲好顯簡單易明嘅道理，相信我唔講大家都明，我寫出嚟嘅原因只係為咗攞闡釋權，為之後嘅文鋪路。

最後同大家講下一個幾得意嘅案例，台灣島（同埋澎湖）法理上係中國政權托管嘅聯合國托管地，而中國政權有台灣嘅claimant，不過法理上台灣唔係屬於中國政權嘅土地。可能你會話咁喺台灣立個新國家咪得囉，不過大家都知習總有幾小氣，所以冇人會咁做。

下次講港獨。（我知未講中共戰略同decentralization）

加拿大個point

法理上加澳紐都係君主立憲制

分唔分得清「A係B既領土」同「A既君主目前同時係B既君主」既分別

你冇錯（我承認我係簡化過度）

不過英國到今時今日都重有派總督過去，
話時話你有冇聽過personal union？
要解釋返清楚先，之前我所講嘅英國領土泛指屬於英女王嘅領土。由於英國係君主制國家，英女王嘅土地其實係私人土地，只不過佢將權力下放，畀其他人幫手管，而佢哋主要頭銜則係Queen of UK，所以我將嗰個簡化咗做英國領土，而我個人認為咁嘅結論係合理嘅，例如Isle of Man, Jersey, Guernsey等法理上唔屬於UK但同樣屬於英女王嘅土地平時都被普羅大眾當係英國領土，實質上同加拿大等冇乜分別，兩者都唔屬UK但有同一個共主，唯一唔同嘅只係佢哋嘅國際地位有唔同。

加拿大總督唔係英國appoint 亦唔係英國君主appoint
而係由加拿大君主appoint 而且係根據慣例appoint由民選總理提名既人選

共主邦聯係多國 而唔係一國

係現代context下 英王土地同英國領土係唔同慨念黎
英國已經唔係君主制 而係君主立憲制 權力已經唔係君主隨心下放 而係君主必須下放 君主身份只係名義上既身份 大膽啲既講法 係國家賦予君主身份予女王

而歷史上英王所有既領土君主單一身份 亦已經分開為一人擁有多國君主身份
英國君主身份is not加拿大君主身份

至於曼島 的確國際地位唔視為主權國家
但重點正正就係 國際同人民既身份認同
你去問加拿大人 佢地係咪英國人 佢地會覺你on9 佢地自己有自己既政府 自己既總理 由加拿大人出任總督 總督仲要輪流由英語同法語人士出任 無人會覺得加拿大係英國一部分 只會覺得加拿大君主咁啱係英國君主

1. 「根據慣例」，清楚表達咗民選係de facto，而唔係de jure
2. 我已經解釋咗係過份簡化英國領土嘅concept，講得唔清晰的確係我嘅問題，而原因都寫得好清楚，你可以再睇多次
3. 我對英國憲法唔係太清楚，唔知會唔會有啲類似大憲章之類嘅憲法寫明係強制下放權力，不過就算你強制都好，君主立憲制嘅本質依然係君主制，de jure嚟講都依然係下放，而唔可以話係國家賦予身份。
4. 可能我太蠢，唔係好理解到「共主邦聯係多國 而唔係一國」想帶出咩意思
5. 歷史上遠至James I嘅時期英王已經係共主，而單單係大不列顛島上已經有三個countries，所以你所講嘅單一身份唔成立，至於你話英王君王唔係加拿大君主，我都可以話英格蘭君主唔係蘇格蘭君主，不過一般人唔會明點解咁講，因為對大家嚟講England and Scotland are both British land。
6. 最後身份認同同de jure無關，正如法理上你係中國人，但係你會同人講你同中國人唔同。

結論：de jure嘅嘢同成日同正常人邏輯相違。

1. Democracy係constitutional
The Canadian Charter of Rights and Freedoms guarantees the rights and freedoms set out in it subject only to such reasonable limits prescribed by law as can be demonstrably justified in a free and democratic society.

2. 我唔認為個程度只係「簡單過度」 而係簡化到錯

3. 英國係不成文憲法 即係某啲慣例(eg判例)本身係憲法既一部分
確實你可以話英國de jure係下放既 因為由1707年開始都未試過Royal assent refused 自此未有判例

4. 多個國家恰好同時有同一君主 英聯邦入面有十幾個國家係咁 而唔係個十六塊領土單一國家
類比黎講 單一股東控股多間公司 佢地仍然係多間公司而唔係一間公司

5. Act of union 1800
Article first
Great Britain and Ireland to be united for ever from 1 Jan. 1801.
That it be first article of the union of the kingdoms of Great Britain and Ireland, that the said kingdoms of Great Britain and Ireland shall, upon the first day of January, which shall be in the year of our lord one thousand eight hundred and one, and for ever, be united into one kingdom, by the name of “the united kingdom of Great Britain and Ireland,” and that the royal stile and titles appertaining to the imperial crown of the said united kingdom and its dependencies, and also the ensigns, armourial flags and banners thereof, shall be such as his Majesty by his royal proclamation under the great seal of the united kingdom shall be pleased to appoint.
身份認同係好複雜 法律只係其中一環
Act of union 1800寫明係two kingdoms united into one kingdom
Canadian Citizenship Act, 1947就明確設立左加拿大人身份

6. 我唔會話無關 我會話法理上係點係身份認同既一個因素 而呢個因素既比重因人因時而異
或者可以咁講 身份認同最終都係人既主觀認同 一但人有左身份認同 佢會好樂意拎法理作為佐證
我諗個重點係 加拿大人會樂意拎Canadian citizenship act黎佐證 而手足會話支國憲法同香港淪陷區基本法都係垃圾空文

我認同你de jure既野同日常邏輯無太大關係既結論
但係呢點同加拿大係咪英國既論題無關

1. There are two main forms of government today. One is monarchy and the other is republic. The democracy in a monarchy is a right for people given by the authority but in a republic authority is given to the government by the people. It works in all form of republics and monarchy fundamentally even in a constitutional monarchy. This is a basic concept of the thing called government.

2. You can call that. That was why I used the term “over”.

3. Concluded.

4. My meaning was those companies were owned by the head which made the head owned everything.

5. The act united two political entities into one, but that's all it tells. As I mentioned, Canada is kind of like the Isle of Man and others where they share the same monarch without being in the same realm. Theoretically, we can't call them UK citizens as well but we used to do it just because of various reasons.

6. I'd rather call it a “de facto” issue than a “de jure” one because it is not on written law as citizenships are.

制裁參與人員名單 違反中英聯合聲明 修改基本法 立法會議事規則 香港法律 人權法

人大常委
特區政府 行政
行政會
立法
司法
相關的官員
法官
選舉事務處 相關的官員
阻撓功能組別選民登記相關組織人員

特首選委會成員
立法會主席和外聘資深大狀
李慧瓊 立法會秘書處相關的官員
投共產黨建制派立法議員

英國因應中國違反聲明採取行動(終止中英聯合聲明)

李慧琼

同埋如果可以改叫親共派就最好嘞，唔該晒

請問可否 直接告訴我
你想<親共派>加在哪一處地方?

將建制派改做親共派

將建制派改做<投共派 拗著數 賣港求榮>會否這樣比較貼切?

聽落唔錯

這樣以後大家一齊這樣稱呼一班人渣垃圾<投共派 拗著數 賣港求榮>的立法議員?